export const questions = [
  {
    question: "Qual é o maior órgão do corpo humano?",
    options: ["Fígado", "Coração", "Pele", "Cérebro"],
    correctIndex: 2,
  },
  {
    question: "Qual é a capital da Austrália?",
    options: ["Melbourne", "Sydney", "Canberra", "Brisbane"],
    correctIndex: 2,
  },
  {
    question: "Quem escreveu a peça de teatro 'Romeu e Julieta'?",
    options: [
      "William Shakespeare",
      "Charles Dickens",
      "Jane Austen",
      "Mark Twain",
    ],
    correctIndex: 0,
  },
  {
    question: "Qual é o maior mamífero terrestre?",
    options: ["Leão", "Elefante", "Rinoceronte", "Gorila"],
    correctIndex: 1,
  },
  {
    question: "Qual é o elemento químico mais abundante na crosta terrestre?",
    options: ["Ferro", "Oxigênio", "Silício", "Carbono"],
    correctIndex: 1,
  },
  {
    question: "Qual é a capital do Canadá?",
    options: ["Toronto", "Montreal", "Vancouver", "Ottawa"],
    correctIndex: 3,
  },
  {
    question: "Quem pintou a obra de arte 'Mona Lisa'?",
    options: [
      "Vincent van Gogh",
      "Pablo Picasso",
      "Claude Monet",
      "Leonardo da Vinci",
    ],
    correctIndex: 3,
  },
  {
    question: "Qual é o maior planeta do sistema solar?",
    options: ["Marte", "Saturno", "Júpiter", "Vênus"],
    correctIndex: 2,
  },
  {
    question: "Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua?",
    options: ["Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "Yuri Gagarin", "Alan Shepard"],
    correctIndex: 0,
  },
  {
    question: "Qual é a fórmula química da água?",
    options: ["H2SO4", "CO2", "H2O", "NaCl"],
    correctIndex: 2,
  },
];
